{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_027968",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0049176",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "적성향교\n\n(積城鄕校)"
    },
    "text": "積城鄕校\\n\n京畿道坡州市赤城面にある朝鮮時代に創建された郷校です。 教育施設です。\n朝鮮時代に賢儒の位牌を奉安、配向し、地方民の教育と教化のために創建されました。 その後の事項は記録が残っておらず、1950年の韓国戦争の時に焼失したものを1970年に復元しました。\n1971年に明倫堂を新築し、1975年に全般的な改修が行われました。 現存する建物としては各5間の大成殿と明倫堂などがあり、大成殿には5聖、宋朝2賢、韓国の18県の位牌が安置されています。 建築形態は前学後廟です。 大成殿は翼工系様式の二重軒切妻屋根で、明倫堂は提灯天井にミンドリの家です。\n朝鮮時代には国家から土地と戦績·奴婢などを支給され、教官1人が定員30人の教生を教えましたが、朝鮮後期以降郷校は教育機能が衰退し、代わりに先賢に対する祭享を通じた教化機能を主に担当しました。 春·秋に釈尊を奉行し、初日·満月に焼香しています。 現在、郷校の運営は典学校1人と葬儀寿命が担当しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この郷校はいつ創建されましたか？",
            "answer": "朝鮮時代に創建されました。"
        },
        {
            "question": "郷校が焼失したのはいつですか？",
            "answer": "1950年の韓国戦争の時に焼失しました。"
        },
        {
            "question": "郷校はいつ復元されましたか？",
            "answer": "焼失したものを1970年に復元しました。"
        },
        {
            "question": "どのような建物が現存していますか？",
            "answer": "各5間の大成殿と明倫堂などが現存しています。"
        },
        {
            "question": "大成殿には何が安置されていますか？",
            "answer": "大成殿には5聖、宋朝2賢、韓国の18県の位牌が安置されています。"
        },
        {
            "question": "郷校の建築形態は何ですか？",
            "answer": "建築形態は前学後廟です。"
        },
        {
            "question": "大成殿の屋根の形はどんなものですか？",
            "answer": "大成殿は翼工系様式の二重軒切妻屋根です。"
        },
        {
            "question": "明倫堂はどんな建物ですか？",
            "answer": "明倫堂は提灯天井にミンドリの家です。"
        },
        {
            "question": "郷校は何のために創建されましたか？",
            "answer": "地方民の教育と教化のために創建されました。"
        },
        {
            "question": "郷校の運営は誰が担当していますか？",
            "answer": "典学校1人と葬儀寿命が運営を担当しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 315,
        "QA": 261
    }
}